const headerContainer = document.querySelector('#header')
const listContainer = document.querySelector('#list')
const submitBtn = document.querySelector('#submit')

const questions = [
	{
		question: "–ö–∞–∫–æ–π —è–∑—ã–∫ —Ä–∞–±–æ—Ç–∞–µ—Ç –≤ –±—Ä–∞—É–∑–µ—Ä–µ?",
		answers: ["Java", "C", "Python", "JavaScript"],
		correct: 4,
	},
	{
		question: "–ö–∞–∫–æ–π —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç —É –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è undefined == null?",
		answers: [
			"true",
			"false",
			"undefined",
			"–û—à–∏–±–∫–∞",
		],
		correct: 1,
	},
	{
		question: "–ß—Ç–æ –¥–µ–ª–∞–µ—Ç setTimeout(function, 1000)?",
		answers: [
			"–ó–∞–ø—É—Å–∫–∞–µ—Ç —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é –Ω–µ–º–µ–¥–ª–µ–Ω–Ω–æ",
			"–û—Å—Ç–∞–Ω–∞–≤–ª–∏–≤–∞–µ—Ç –≤—ã–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–∏–µ —Å–∫—Ä–∏–ø—Ç–∞",
			"–í—ã–ø–æ–ª–Ω—è–µ—Ç —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é —á–µ—Ä–µ–∑ 1 —Å–µ–∫—É–Ω–¥—É",
			"–ü–æ–≤—Ç–æ—Ä—è–µ—Ç —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é –∫–∞–∂–¥—ã–µ 1 —Å–µ–∫—É–Ω–¥—É",
		],
		correct: 3,
	},
	{
		question: "–í –∫–∞–∫–æ–º –≥–æ–¥—É –±—ã–ª —Å–æ–∑–¥–∞–Ω JavaScript?",
		answers: ["1996", "1995", "1994", "–≤—Å–µ –æ—Ç–≤–µ—Ç—ã –Ω–µ–≤–µ—Ä–Ω—ã–µ"],
		correct: 2,
	},
	{
		question: "–ö–∞–∫–æ–µ –∫–ª—é—á–µ–≤–æ–µ —Å–ª–æ–≤–æ –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ—Ç—Å—è –¥–ª—è –æ–±—ä—è–≤–ª–µ–Ω–∏—è –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π –≤ JavaScript?",
		answers: ["let", "var", "const", "–≤—Å–µ –ø–µ—Ä–µ—á–∏—Å–ª–µ–Ω–Ω—ã–µ"],
		correct: 4,
	},
	{
		question: "–ö–∞–∫–æ–π —Ç–∏–ø –¥–∞–Ω–Ω—ã—Ö –≤–æ–∑–≤—Ä–∞—â–∞–µ—Ç typeof null?",
		answers: ["null", "object", "undefined", "boolean"],
		correct: 2,
	},
	{
		question: "–ö–∞–∫–æ–π –º–µ—Ç–æ–¥ –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ—Ç—Å—è –¥–ª—è –¥–æ–±–∞–≤–ª–µ–Ω–∏—è —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞ –≤ –∫–æ–Ω–µ—Ü –º–∞—Å—Å–∏–≤–∞?",
		answers: [".shift()", ".unshift()", ".push()", ".pop()"],
		correct: 3,
	},
	{
		question: "–ß—Ç–æ –¥–µ–ª–∞–µ—Ç –æ–ø–µ—Ä–∞—Ç–æ—Ä === –≤ JavaScript?",
		answers: ["–°—Ä–∞–≤–Ω–∏–≤–∞–µ—Ç —Ç–æ–ª—å–∫–æ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è", "–ü—Ä–∏—Å–≤–∞–∏–≤–∞–µ—Ç –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ", "–°—Ä–∞–≤–Ω–∏–≤–∞–µ—Ç –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è –∏ —Ç–∏–ø—ã ", "–ü—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑—É–µ—Ç –≤ —Å—Ç—Ä–æ–∫—É"],
		correct: 3,
	},
	{
		question: "–ö–∞–∫–æ–π –±—É–¥–µ—Ç —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç Boolean(0)?",
		answers: ["true", "false", "null", "undefined"],
		correct: 2,
	},
	{
		question: "–ß—Ç–æ –¥–µ–ª–∞–µ—Ç –º–µ—Ç–æ–¥ querySelector()?",
		answers: ["–£–¥–∞–ª—è–µ—Ç —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç —Å–æ —Å—Ç—Ä–∞–Ω–∏—Ü—ã", "–î–æ–±–∞–≤–ª—è–µ—Ç —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç –≤ DOM", "–ù–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç –ø–æ ID", "–ù–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç –ø–µ—Ä–≤—ã–π —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç –ø–æ CSS-—Å–µ–ª–µ–∫—Ç–æ—Ä—É"],
		correct: 4,
	},
];
let score = 0
let questionIndex = 0

function clearPage () {
	headerContainer.innerHTML = ''
  listContainer.innerHTML = ''
}
clearPage()

function showQuestion () {
	const headerTemplate = `<h2 class="title">%titleQuestion%</h2>`
	const titleHtml = headerTemplate.replace('%titleQuestion%', questions[questionIndex]['question'])
	headerContainer.innerHTML = titleHtml
	
	for ([index, answerItem] of questions[questionIndex]['answers'].entries()) {
		const questionTemplate = 
		`<li>
				<label>
					<input value="${index + 1}" type="radio" class="answer" name="answer" />
					<span>%answer%</span>
				</label>
		</li>`
		const answerHtml = questionTemplate.replace('%answer%', answerItem)
		listContainer.innerHTML += answerHtml
	}
	
}
showQuestion()

function checkAnswer () {
	const checkedRadio = listContainer.querySelector('input[type="radio"]:checked')
	
	if (!checkedRadio) {
		submitBtn.blur()
		return
	}
	
	const userAnswer = parseInt(checkedRadio.value)
	if (userAnswer === questions[questionIndex]['correct']) {
		score++
	}
	
	if (questionIndex !== questions.length - 1) {
		questionIndex++
		clearPage()
		showQuestion()
		return
	}
	clearPage()
	showResults()
	
}

function showResults () {
	const resultsTemplate = `
	  <h2 class="title">%title%</h2>
	  <h3 class="summary">%message%</h3>
	  <p class="result">%result%</p>
	 `
	let title, message
	
	if (score === questions.length) {
		title = '–ü–æ–∑–¥—Ä–∞–≤–ª—è—é! üéâ'
		message = '–í—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–∏–ª–∏ –≤–µ—Ä–Ω–æ –Ω–∞ –≤—Å–µ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å—ã! üòéüëç'
		
	}
	else if ((score * 100) / questions.length >= 50) {
		title = '–ù–µ–ø–ª–æ—Ö–æ–π —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç! üòâ'
		message = '–í—ã –¥–∞–ª–∏ –±–æ–ª–µ–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤! üëç'
	}
	else {
		title = '–°—Ç–æ–∏—Ç –ø–æ—Å—Ç–∞—Ä–∞—Ç—å—Å—è üòüüí™'
		message = '–ü–æ–∫–∞ —É –í–∞—Å –º–µ–Ω—å—à–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤ ü•∫'
	}
	
	let result = `${score} ‚úÖ –∏–∑ ${questions.length}`
	
	const finalMessage = resultsTemplate
	.replace('%title%', title)
	.replace('%message%', message)
	.replace('%result%', result)
	
	headerContainer.innerHTML = finalMessage
	
	submitBtn.blur()
	submitBtn.innerHTML = '–ù–∞—á–∞—Ç—å –∑–∞–Ω–æ–≤–æ'
	submitBtn.addEventListener('click', () => history.go())
}

submitBtn.addEventListener('click', checkAnswer)
